Вот какая задача.
Есть активити, есть два фрагмента:
    1) отображает список
    2) содержит инпут и кнопку
    
Для простоты активность презентером не нагружал, она просто выводит два фрагмента на один экран.

Репозиторий пока сделан в виде синглтона, хранит массив захардкоженных записей. 
Репозиторий спецом реализует интерфейс IRepository, для того чтобы в будущем внедрить обращение к БД вместо хардкода.

На данный момент с инпута получаем строку, и на клик кнопки в массив репозитория добавляется новая запись.
Но! список пока не апдейтится.

Что нужно:
Заставить список обновиться после добавления нового элемента в массив. 
Один из способов - использовани Observer в репозитории я уже озвучивал.
Но как я понял есть еще способы.

По сути нужно сказать из одного презентера другому чтоб тот обновил список.